\begin{center}
	{\bfseries\large СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\end{center}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{gamepad-spec} Linux Gamepad Specification. [Электронный ресурс]. URL: https://docs.kernel.org/input/gamepad.html (Дата обращения: 16.11.2022)

	\bibitem{usb-basics} Linux USB Basics. [Электронный ресурс]. URL: https://www.kernel.org/doc/htmldocs/writing\_usb\_driver/basics.html (Дата обращения: 21.11.2022)

	\bibitem{hid} Human Interface Devices (HID) Specifications and Tools. [Электронный ресурс]. URL: https://www.usb.org/hid (Дата обращения: 16.11.2022)

	\bibitem{dev-drivers} Jonathan Corbet. Linux Device Drivers, 3rd Edition. [Электронный ресурс]. O'REILLY. URL: https://www.oreilly.com/library/view/linux-device-drivers/0596005903 (Дата обращения: 16.11.2022)

	\bibitem{linux-6.1} Linux source code (v6.1) -- Bootlin. [Электронный ресурс]. URL: https://elixir.bootlin.com/linux/v6.1/source (Дата обращения: 20.11.2022)

	\bibitem{devres} Devres -- Managed Device Resource -- The Linux Kernel  documentation. [Электронный ресурс]. URL: https://docs.kernel.org/driver-api/driver-model/devres.html (Дата обращения: 19.11.2022)

	\bibitem{vfs-proc} The /proc Filesystem -- The Linux Kernel documentation. [Электронный ресурс]. URL: https://docs.kernel.org/filesystems/proc.html (Дата обращения: 21.11.2022)

	\bibitem{systemd} System and Service Manager. [Электронный ресурс]. URL: https://systemd.io (Дата обращения: 26.11.2022)

	\bibitem{Rust} Rust -- The Linux Kernel documentation. [Электронный ресурс]. URL: https://www.kernel.org/doc/html/next/rust/index.html (Дата обращения: 27.11.2022)

	\bibitem{ktime-get} ktime accessors -- The Linux Kernel documentation.  [Электронный ресурс]. URL: https://docs.kernel.org/core-api/timekeeping.html (Дата обращения: 29.11.2022)
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak
